情緒持續低落應該點處理

hello各位連登巴打絲打
想請教各位
如果一個人情緒持續低落
應該點處理
好驚自己有左抑鬱都唔知
因為唔係好理解呢個係咩一回事
但上網睇啲symptoms又中曬
近呢三個月
冇咩胃口
見到平時鍾意食既野都放唔落口
逼自己食多啲之後又會嘔
兩個月瘦左10kg
不過而家胃口好左正常返少少
成日會無啦啦喊
由初期失眠 到後期嗜睡
做咩都冇曬動力
腦海會成日彈左離開世界呢個念頭
會係度諗 如果我唔係度
會有邊個出席我既喪禮
不過當然我冇呢個勇氣咁做
因為我好怕痛
不過呢啲情緒真係令到我好困擾我
我唔知點樣處理
你地可能會話 同信得過既人傾
我唔想我父母擔心
我朋友唔多 信得過可以傾訴既人少之有少
都有好幾個朋友問我發生咩事點解好似消失左咁
連答佢地既力氣都冇 繼續扮冇事
所以想請教咁多位大大
如果咁既情況
我應該點樣做？
搵左心理輔導先？
定直接搵精神科醫生？
本身係公院health care professional
唔想睇公家 prefer私家🙏🏻🙏🏻
有勞咁多位大大

時間會治療一切，好似係

做運動睇下點？

我都係咁同人講 但自己又做唔到

冇咩用...

你睇開邊間？
食左藥會唔會好眼訓冇精神做野

睇下心理輔導先

持續幾個月囉...又冇話影響日常生活既...因為我知道我一樣要返工一樣要生活...只係個人一路都好down...

你點做法先
可能要做幾多下先得

同路人

有d網上輔導都可以試下

傾左一輪，都係去左睇醫生，但暫時唔想食藥住。靠做其他野分心抽空返自己。

仲有會做靜觀, google mbct練習

加油，在黑暗中選擇光明。

食唔落野 會嘔 失眠 已經係影響緊日常生活啦傻豬

做都係聽住歌跑步咁
跑個下心境平靜
跑完又黎料🥺

感謝你🙏🏻參考吓先

死啦...我而家街都唔想出...覺得條街好多人...

我都唔肯定自己係咪有抑鬱 最近係down到個人有啲麻木咁

都唔奇
試下日日跑

你有咩副作用？
食左幾日
感覺仲抑鬱左
胃口差左 食咩都想嘔